【旅行成癮】Ming仔靠旅遊片翻身 一度月入25萬兼圓電影夢

自兩年前首次衝出亞洲後，Ming仔足跡已踏遍南美、南非、印尼及歐洲等十多個國家

香港人旅行成癮，奈何公務纏身，偶爾去去鄰近的日本、台灣散心仍可以，但要遠征美洲、非洲又豈是易事？唯有收看旅遊Vlog（Video Blog，影片網誌）望梅止渴。初代YouTuber Ming仔（梁嘉銘）近兩年正正主力拍此類旅遊Vlog，市傳其每月收入一度高達25萬元，實行邊玩邊賺，最近更一圓電影夢，羨煞不少打工仔！

Ming仔近期憑藉《非南非旅》等旅遊系列再次爆紅，令不少網民直呼「好想同Ming仔瘋狂去旅行」。不過，原來他本身並不特別喜歡去旅行，「通常都係阿媽或者朋友去，咪跟埋去。」直至兩年獲客戶贊助拍攝旅遊短片，熟料一試就愛上，更愈拍愈狂熱，自發去拍不同旅遊系列。
自兩年前首次衝出亞洲後，Ming仔足跡已踏遍南美、南非、印尼及歐洲等十多個國家。他坦言，「如果唔需要喺香港做野，可以將所有工作搬到線上，我就會考慮去啲無去過既地方……我諗呢一兩年我都有起碼四分一至三分一時間唔係香港。」
不少網民大讚Ming仔拍攝的Vlog夠真實，一問之下，方知背後大有學問，原來他最多要同時兼顧4至5部攝影機的拍攝。「其中A機係主機，用來拍自己，要有wide angle（廣角角度）；另外有部機補啲b row shot（輔助鏡頭），果部機要有得zoom（放大縮小），通常會放係腰間。第3部機係傻瓜機，通常係set低用來拍timelapse（縮時拍攝），另外如果有運動性質嘅野就可能需要go pro。」他笑言，有一次去馬丘比丘待上4日3夜，即使帶了5部攝影機亦不夠用，無奈之下連手機也要出動。
雖然設備繁多，但他堅持一機一鏡，寧願多帶幾部機：「因為一啲緊要嘅moment一瞬即逝，我換唔切鏡，要好似西部牛仔咁，如果唔係隻動物就跑走咗。我係要長期ready住，所以我嘥唔起換鏡嘅時間。」除了要隨時做好拍攝準備外，每次去到新地方，他亦要心中有底，思考要如何通過鏡頭呈現該地的特色。

Ming仔（梁嘉銘）旅行要同時兼顧4至5部攝影機的拍攝

但他笑指，拍攝工作不難，難在後製。「拍嘅時候我係不負責任地拍，用唔用到我都roll機，拍埋好多返嚟，我後期先決定點樣用、點樣剪。」以南非系列為例，雖然一集只有短短二十多分鐘，但當時他拍了足足2TB的影片容量，要如何取捨?「最主要我揀咗我對鏡頭講野果部分先，然後再疊啲b row上去，（剪片時）以呢個為做軸心。」
Ming仔初投YouTube界，即以《今日freestyle》系列成名，看似一帆風順的背後，原來他亦試過零收入，「最差果個月可以係無㗎、係零㗎，都可以係負㗎。因為我付出咗時間但零收入嘛。」從加拿大回流時手上只有數千港元，又欠缺人脈，他曾試過做文員，日做8小時，全天候掃描及影印文件。「我知道呢份工淨係為咗搵錢，當有一個製作既機會比到我嘅時候，同呢份工有衝突我一定會辭職。」後來他接到一份主持人工作，不久便開始上傳影片到YouTube，展開YouTuber之路。
7年以來見盡YouTube市場的轉變，競爭日益增大，不少同期YouTuber早已淡出，但Ming仔指，他從來未試過有好迷惘的感覺。「因為我目標好清晰，就係做電影。中間有苦悶、唔受歡迎、啲人唔鍾意、無咩突破，自己搵方法去行返正軌。」由他首次執導的電影《生化藥師》近日上映，總算一嘗電影夢。但他表示，自己的目標尚未達成，「我對九十年代喜劇好鍾情，好想拍到咁嘅野出黎，呢個係我嘅目標。」

ming仔真係算靚仔版李思捷

抵佢紅嘅

拉埋果條撚樣黎比做乜鳩

連登有人反佢未

去南非d片係好睇ge

D旅遊片好高質

佢去果d地方 冇咁上下語言能力、時間、資訊都唔會太多人去到

佢d片好專業，班濕尻所謂youtuber無得比

點解會有25萬?

得佢同Bob 叔啲郵輪/煮食片追得過

單官司打左未?

市傳

黎緊好似又去
今次係日本

ming值得收25萬一個月

佢套戲仆到直一直 上左都無人知

其實我唔明ana做咩叫佢去日本 咁鬼普通

MING仔揸機就唔普通啦

傳過佢簽俾一間經理人公司
月薪廿五萬

但架公司好似簽完俾唔起

佢d 片真係好高質
好知邊d位會吸引到人

似佢咁旅行法真係要好多時間同錢
好羨慕
諗返自己可能做成年先去到一次好似佢咁既旅行

睇過瑞士個條片係唔錯，不過無心機追片睇

真係要承認今次真係葡萄佢有咁滿足既生活
有勇氣對住鏡頭真係唔容易

咪又有打手公司之後一班盲毛追捧

淨係睇佢D旅遊片其他無睇

有時望住大J笑波子條條片都二三十萬view
ming仔d旅遊片反而十萬都冇

個個月都有打手開post

可以唔使用咁多錢
ming仔join既野
通常係book定既貴團來(相對上)
backpacking玩法會cheap d

但我真心服佢 可以拍得咁好
我上machu picchu影都冇氣影
更痴線佢5部野掛住身上咁做
係南美南非呢d地方咁做簡直痴線

抵佢紅返起

拍得勁好

抵佢紅

竟然撐
即係未夠紅

啲旅遊片真係好好睇
睇完真係會想去佢去過嘅地方體驗下

佢既質素都要用追棒 真係係連登冇欣賞呢兩個字
隔多兩年d人開po講mj分分鍾又話成球人係度盲目追棒

宜家仲個個星期等佢出非南2
好似追動漫咁
之前非南1完左果時都好失落 好想繼續睇

旅遊片黎講係高質

剪片真係唔易

有料

黑心講句ming仔快啲俾連登仔反
逢紅必反啊唔好要咁多連登仔支持

佢套戲有邊個做

好似有錢小豪，樓南光

佢上次拍片撚到班連登仔無聲出la
連登仔點「敢」反佢呀

佢旅行嗰啲片最尾都有句句子，我覺得好有意思，好中。

幾有hearts

其實MING仔都做左好多年
質素都保持得好好,
後製/談吐等等都屌打哂而加最紅個d

睇佢咁多年都紅唔起
拍旅遊片終於紅得起

同達哥一樣想拍戲

翻咩身

佢自己旅行拍片真係好型

好撚個班濕鳩打機鳩叫露波班多多聲

本身係咪 peter chao 起 VFS 同學

講真去旅行邊個唔想嘆下，一條友揸幾部機，快手剪片俾觀眾即日睇呢啲野唔係個個youtuber都做到

人生就係一盤RPG

ming仔先叫做個應有既youtuber質素
香港太多垃圾拍埋啲屎就口口聲聲叫自己係youtuber
俾人屌就話人唔識欣賞, 合理化自己既問題
唔係香港人唔欣賞人, 只係你地太垃圾, 冇資格畀人去欣賞

睇完佢既片 有衝動想去

佢拍片幾好, 做d諗定對白既角色幾好
但以前大學活動搵過佢做MC, 真係好唔掂
勁怯場同甩咳...

好過坐係到出打機片班19 youtuber

你有本加拿大護照都可以
但最多得bno既話就證明你係一個無價值既香港人
香港人=奴隸

逢紅必反，逢反必紅
所以到最後佢只會更紅

Yes呀班垃圾影住自己係屋企都咁多veiw
到底咩解究

唯一一個香港youtuber係真係抵紅
有技能 英文好
出到去係真係有說服力
利申: ming仔打手

睇左佢好多年
無論係製作 談吐 同背後準備功夫
都屌打而家啲濕鳩所謂youtuber

吊打係共產中文!!!!!係秒殺啊!!!!!!!!!

香港youtuber最欣賞係佢，其他出名既youtuber都係因為多小朋友睇多小朋友fans

想以電影係目標嘅話
拍旅遊片學到/實踐到啲咩

高質既又何必

旅行片可以一戰 但係好憎佢啲講經片

抵佢紅
呢排準備去旅行search下啲片睇
見啲濕鳩一日嘅片可以成粒鐘咁長仲要鳩up
真係飛住反睇

啲vlog真係好高汁 屌打啲垃圾youtuber vlog

其實佢係咪過左氣 細個睇佢拍飛輪海頭笑到仆街

好多打手

真心鍾意 點解啲垃圾yputuber唔搵佢做榜樣 走去學大j啲垃圾拍打機片

。。

香港youtuber始祖
Ming仔同Leo

agree

係到扮素人
其實就係鄭敬基d馬仔
一開波搏入娛樂圈入唔到

上咗？

一個人去旅行用成5部機
重要玩即拍即剪即upload

咁有心去做抵佢賺

佢d旅遊片真係高汁，好撚過垃圾cctvb好多

一手包辨先勁
仲要咁高質
Tvb啲濕鳩旅遊節目成日都靠班女著泳衣引人注目

去旅行 個個都諗住玩 佢玩 係玩俾我地睇 仲要成日拎住部相機 之前仲要即日upload 質素仲要唔低 真係抵佢紅

竟然贊佢 ming仔仍然未成氣候。照道理應該成班屌曬鬼

佢好勤力 攞好多景
一條友5部相機5支鏡
又macbook, 又拖板 又DJI
真係成功需苦幹

風向轉得真係快 之前追經理人數 25萬個數一出個個都話佢憑咩

拍攝技巧叻?經常攞個cam 亂咁fing有乜好睇？
質素同以前台灣果d旅遊節目有分別
講野又唔係有營養，學識又唔係叻過人
高質係邊?睇既大路野，又冇身我追求突破
我追左post 不斷話高質，無過有講佢高質d咩
毓民個台文圖萬里水準都過佢幾班
如果睇下我真係唔覺有乜大問題
但有成班打手係咁吹奏一個utuber 真係好嘔心

我覺得佢應該做演員

露台做愛計劃

好型

Ming仔之前拍片串到連登仔仆街，連登仔都仲撐佢
有器量

好似出曬了 ep10

成班連登仔依家係度屌佢
出到街見到又咪頭dupdup
話唔定搵佢合照

以前唔鍾意佢份人, 又成日懶叻又上晒tvb咁

而家佢出旅遊片都算幾好, 唔洗再齋up吹水, 又肯同當地人講野唔係齋影景

睇佢旅遊片覺得幾好睇 你會好第一身代入 當然都係casey style多啦 但佢算做得唔錯 起碼feel到佢係真心enjoy個旅程 你睇完會有衝動想去 其他youtuber既旅遊片睇左陣已經唔想睇 讀書咁

d外國人見佢拍野攝鏡吹埋水一份

反了

郁撚打手

佢呢d先叫旅遊片
抵佢紅

Ming 仔俾我感覺好有 Casey Neistat Style

唔同意佢高質就叫反，從來佢d片都係廉價娛樂冇營養，唔係好過大j就叫高質，睇套av冇人會反對，但唔好同人講嚟d高質

除左東京另外果兩個地方好似應該唔算係好熱門既地點黎 應該都有野睇既

而家d vlog好多都係抄casey架啦 係睇下抄成點

師兄，有料都要睇大眾市場鍾意D乜，
你講郁民，係有料啊，但邊個想聽歷史野啊，
大學有D教授夠有料啦，我免費直播俾你睇你睇唔睇丫

咁啱MING仔拍既野就係大眾想睇既野，
而佢拍旅遊片又拍得好睇，紅係好正常

呢個世界嘩眾取寵好過曲高和寡

睇佢d談吐都覺得佢轉數好快又有禮貌
抵佢賺既

1個人拍攝前期一個人剪片仲高質過tvb
依家好似已經請人幫手剪片佢監管

拍電影，取景係好重要。

最勁係佢one man band，而又好好睇。
剪接、調色、research同生活技能，有時我哋去一次旅行都做唔到咁從容不迫咁enjoy，佢仲要拍住片搞掂所有嘢真心欣賞！

仲要vitamin a首easily畀佢做起咗，一聽到就諗起ming仔

香港地係咁反智

我都係聽呢首歌聽到入晒腦，down埋入手機聽，
仲有冇其他歌嘅list?

中學睇過佢飛輪海頭條片
之後冇再睇佢
以為佢已經收左皮

見到依個post突登去睇下
又唔錯 幾輕鬆 自己冇機會去睇下都好 一條友拎幾部機 去旅行都咁辛苦一路拍一路講野
當輕鬆睇下唔錯
冇野做岩睇咪睇
冇必要反亦冇必要追捧

拎時事節目同旅遊比

香港人鐘意睇on9仔

佢用d 歌真係好撚正

睇佢d 片真係仲精彩過自己去旅行

lidl casey

去旅行即日剪片都幾痴線
返工咩屌

最可惜咪就係佢係香港YOUTUBER
語言問題令佢局限左係香港
如果佢係用英文拍片
個人數話唔定更多

佢做香港市場姐
要用佢英文一樣ok

佢同bob叔都好正

唔好廢話啦
劇本/聲/後期/演員/燈光

邊樣唔重要

即刻我覺得佢可以試下啲短劇之類

又唔覺主持得好好睇

但好有心就真
再加上去果啲地方唔係咁易去到
仲要帶一大堆攝影器材
抵佢搵到

好似唔洗訓覺咁

熟料⋯屌你真係文盲都可以做記者

有無人知this is heaven首歌咩名 搵左好耐都搵唔到

仲同ny個黑人司機做左fd
諗起香港dc9 反差幾撚大